https://seidoku.jp/hojo-2024/

# 「北条司展」（シティーハンターの作者）でイラスト制作の動画を見て感動しました。
「北条司展」（城市猎人的作者）上的插图作品视频给我留下了深刻印象。    
2024.05.29 by [oni](https://seidoku.jp/profile)  

![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-12.11.25-768x579.jpg)  
※このブログはアフィリエイト広告を利用しています。  
※本博客使用联盟广告。  

＜感想＞  
吉祥寺のGALLERY ZENONで開催中の北条司展に行ってきました。  
北条司先生の作品は、私が小学生の頃から読んでおり、北条司展の開催を知った時には、迷わず行くことを決めました。  
北条司展は、前期と後期の二期制となっており、どちらに行くか迷いましたが、「シティーハンター」次に好きな「F.COMPO」の原画が展示される後期に行くことにしました。  
＜评论＞  
我参观了正在吉祥寺 GALLERY ZENON 举办的北条司展。  
我从上小学时就开始阅读北条司的作品，所以当我得知北条司的展览时，我毫不犹豫地决定去看看。  
北条司展分为前期和後期，我不确定要去哪一期，但还是决定去後期，因为届时将展出我最喜欢的《F.COMPO》的原画，仅次于《城市猎人》。  

展覧会のホームページから行く日時を指定してチケットを購入すれば、1,000円と当日券の1,300円よりも安くなるので、事前にチケットを購入しておくことをおすすめします。  
ラインとの連携が必要になりますが、購入手続きはスマホから簡単にできました。  
如果在展览的网站上购买门票，注明参观日期和时间，票价为 1000 日元，比 1300 日元的当日票价便宜。  
虽然需要连接 Line，但用智能手机就可以轻松完成购买程序。  

![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-12.55.49-1.jpg) 
![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-12.18.49.jpg)  

展示室の入り口に、北条司先生の5月22日付のサイン入り冴羽僚（上の写真）が置かれており、その後、書き下ろしイラスト、キャッツアイのイラストと原稿、シティーハンターのイラストと原稿、エンジェルハートのイラストと展示が続きます。  
展厅入口处摆放着北条司亲笔签名的冴羽僚（上图），日期为 5 月 22 日，其后是新创作的插图、《猫眼》插图和手稿、《城市猎人》插图和手稿以及《天使心》插图。  

![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-13.02.55-768x579.jpg) 
![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-13.05.08-768x579.jpg)  

エンジェルハートは、イラストの展示だけで原稿の展示がなかったのは、権利関係の問題とかでしょうか。  
この展覧会は、動画の展示以外は写真撮影が可能であり、多くの人が写真を撮影していました。  
生原稿の筆の細かさや出版社への指示コメントは、生原稿ならではで、新たな発見がたくさんありました。  
天使心只展出插图，没有展示原稿，可能是因为版权问题还是什么？ 
除了视频展之外，这次展览允许拍照，很多人都在拍照。 
笔触的细腻和对出版商的说明意见是原始手稿所独有的，也有很多新的发现。 

![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-13.01.33.jpg) 
![](https://seidoku.jp/wp-content/uploads/2024/05/2024-05-29-13.01.37.jpg)  

また、シティーハンターのイラストは、ジャンプコミックスの表紙に使われていたものが多く展示されており、懐かしさを感じながらその精巧さに見とれていました。  
シティーハンター完全版の単行本には、ジャンプコミックスの表紙は掲載されていないんですよね。  
现场还展出了许多《城市猎人》在Jump漫画封面上使用的插图，看着这些精心制作的插图，不禁让人产生怀旧之情。 
Jump漫画的封面并没有出现在《城市猎人》全书中。   

この展覧会の一番の見どころは、シティーハンターのイラストを北条司先生が描いているところを撮影した動画だと思います。  
熊本地震の復興応援イラストと思われるものの鉛筆でのデッサン、ペン入れ、色付けのすべてを北条司先生が描いており、その緻密さに感動しました。この動画を見たことで、今後の漫画の見方が変わってきそうです。  
我认为展览中最精彩的部分是北条司绘制《城市猎人》插图的视频。  
北条司为熊本地震的重建支援插图绘制了所有的铅笔草图、铅笔和上色，他的工作之精确给我留下了深刻的印象。 这段视频很可能会改变我今后对漫画的看法。  
（译注：Youtube上有该视频。）  

ゆっくり見ながら2周し、ショップも見て回って、90分くらいの滞在時間でした。   
ショップではマグカップを買うつもりだったのですが、前期の商品だったためか、置いていませんでした。残念です。  
我们围着博物馆转了两圈，慢慢地看，还逛了逛商店，花了大约 90 分钟。  
我打算在店里买一个马克杯，但他们没有，可能是因为这是上个时期的产品。 真遗憾。  

私が行った日は、後期が始まって少し経っているためか、人が多くて展示物が見にくいということはありませんでした。なお、入場特典のカードは、キャッツアイのものでした。  
我去的那天，展览後期刚开始不久，人很多，看展品并不困难。 有入场券的卡是猫眼卡。   

---  

GALLERY ZENONオンラインチケットサービスをご利用いただきましてありがとうございます。チケットのご購入が完了いたしました。  
LINEアプリより、QRチケットの取得をお願いします。  
感谢您使用 GALLERY ZENON 在线购票服务。 您的购票已完成。  
请从 LINE 应用程序中提取您的 QR 门票。   

【ご購入内容詳細】  
・受付番号：●●  
・チケット名：北条司展 後期チケット  
　※キャンセル/変更はシステム上の都合で一切お受けできません。  
・入場日：2024/05/●(●)  
・時間帯：●:00 – ●:30  
・金額×枚数：大人(中学生以上) 1,000円×1  
・小計： 1,000円  
・決済手数料： 0円  
・合計金額： 1,000円  
【购票详情】    
・接待号码：●●  
・门票名称：北条司展 後期门票  
　※由于系统原因，不接受任何取消或更改  
・入场日期：2024/05/● (●)  
・时区：●:00 - ●:30  
・金额 x 门票张数：成人（初中生及以上）：1,000日元x1  
・小计：1,000 日元  
・结算费：0 日元  
・总金额：1,000 日元    

【チケット取得方法】  
1　GALLERY　ZENON LINE公式アカウントに受付番号を送信してください。  
　　https://line.me/R/oaMessage/●●/●●  
2　GALLERY　ZENON LINE公式アカウントからQRチケットを送信します。  
※受付番号はお問合わせの際に必要です。大切に保管をお願いいたします。  
※クレジットカードご利用明細書のご利用先名は、ご利用の施設名ではなく「らくらく入場チケット」です。  
【领票方法】  
1 将接待号码发送至 GALLERY ZENON LINE 官方账号。  
　　https://line.me/R/oaMessage/●●/●●  
2 从 GALLERY ZENON LINE 官方帐户发送 QR 票。  
※咨询时需要提供接待号码。 请妥善保管。 
※信用卡账单上的名称不是参观设施的名称，而是 “らくらく入场券”。   

【チケットご利用時の注意事項】  
・お客様のご都合による変更・キャンセル・返金はいかなる場合でもお受けできません。  
※内容にお心当たりがない場合は、以下までご連絡ください。  
【门票使用注意事项】  
在任何情况下都不接受更改、取消和退款。  
如果您对门票内容不清楚，请联系以下部门。  

￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣  
GALLERY ZENON  
180-0003　東京都武蔵野市吉祥寺南町２丁目１１−1  
■URL：https://zizoya.hinori.jp/event/calendar  
■TEL：0422-27-2275 （10:00～17:00）  
■MAIL：galleryzenon@zizoya.co.jp  
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿  

＜開催概要＞  
会期　［前期］2024年4月17日(水）〜5月19日(日）  
　　　［後期］2024年5月22日(水）〜6月23日(日）  
会場　GALLERY ZENON（東京都武蔵野市吉吉祥寺南町2−11−1）  

